\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{indentfirst}

\geometry{
  left=3cm,
  right=2.5cm,
  top=3cm,
  bottom=3cm
}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  citecolor=blue,
  urlcolor=blue
}

\begin{document}

%============================
% TRANG BÌA (có thể chỉnh sửa lại theo mẫu trường)
%============================
\begin{titlepage}
  \centering
  {\large ĐẠI HỌC QUỐC GIA THÀNH PHỐ HỒ CHÍ MINH}\\[0.3cm]
  {\large TRƯỜNG ĐẠI HỌC CÔNG NGHỆ THÔNG TIN}\\[2cm]

  {\Large \textbf{BÁO CÁO ĐỒ ÁN MÔN HỌC}}\\[0.3cm]
  {\large \textbf{CÔNG NGHỆ IOTs NÂNG CAO}}\\[1cm]
  {\Large \textbf{HỆ THỐNG PHÁT HIỆN CHÁY RỪNG THỜI GIAN THỰC DỰA TRÊN EDGE AI}}\\[2cm]

  \begin{flushleft}
  \hspace{3cm}{\large Sinh viên thực hiện:}\\[0.3cm]
  \hspace{4cm}{\large \textbf{Nguyễn Đình Thanh} -- MSSV: \textbf{250202053}}\\[0.2cm]
  \hspace{4cm}{\large \textbf{Ngô Văn Tú} -- MSSV: \textbf{250202057}}\\[0.8cm]
  \hspace{3cm}{\large Giảng viên hướng dẫn: \textbf{TS. Huỳnh Văn Đặng}}\\[2cm]
  \end{flushleft}

  \vfill
  {\large Thành phố Hồ Chí Minh, 2025}
\end{titlepage}

\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\clearpage
\pagenumbering{arabic}

%============================
% CHƯƠNG 1: GIỚI THIỆU TỔNG QUAN
%============================
\chapter{Giới thiệu tổng quan}

\section{Mục tiêu đề tài}

Tại Việt Nam, cũng như nhiều quốc gia trên thế giới, nguy cơ cháy rừng đang ngày càng gia tăng do biến đổi khí hậu, nắng nóng kéo dài và các hoạt động của con người. Theo số liệu thống kê trong sáu tháng đầu năm 2024, Việt Nam đã hứng chịu hơn 2.222 vụ cháy, làm thiêu rụi khoảng 529 hecta rừng trên cả nước \cite{vov2024wildfire}, gây thiệt hại nghiêm trọng không chỉ đối với hệ sinh thái vĩ mô mà còn đe dọa trực tiếp đời sống kinh tế -- xã hội, đồng thời góp phần làm gia tăng lượng khí thải CO2. Việc phát hiện sớm đám cháy có ý nghĩa quyết định trong việc giảm thiểu thiệt hại, thời gian phản ứng càng nhanh thì khả năng khống chế đám cháy càng cao và hạn chế tối đa tài nguyên bị thiêu rụi.

Các hệ thống quan trắc và giám sát rừng truyền thống thường dựa trên ba phương pháp chính: tuần tra thủ công của lực lượng kiểm lâm, triển khai các trạm quan sát cố định và dùng hệ thống camera truyền hình mạch kín (CCTV) để truyền toàn bộ dữ liệu video về trung tâm phân tích. Tuy nhiên, các giải pháp truyền thống này bộc lộ rất nhiều hạn chế. Tuần tra thủ công tiêu tốn chi phí nhân lực lớn và vùng phủ hạn chế; camera CCTV đòi hỏi một kết nối mạng ổn định với băng thông mạnh (liên tục 5--10 Mbps) để có thể truyền luồng video về đám mây xử lý, đồng thời độ trễ khi phân tích tập trung trên đám mây rất cao. Khi triển khai tại các khu vực rừng núi hiểm trở và vùng sâu vùng xa, chi phí hạ tầng truyền dẫn mạng trở thành rào cản quá lớn, và độ trễ từ hàng trăm mili-giây đến mức vài phút để gửi luồng mạng làm mất đi ``thời điểm vàng'' để dập lửa.

Sự phát triển mạnh mẽ của Internet of Things (IoT) và đặc biệt là Trí tuệ nhân tạo biên (Edge AI) cung cấp một giải pháp cấp thiết và đột phá. Khác với Cloud AI xử lý trên đám mây, Edge AI nhúng thẳng các mô hình suy luận trí tuệ nhân tạo mạng nơ-ron cục bộ lên các thiết bị ngoại vi tại nơi dữ liệu được sinh ra. Bằng cách thực thi mô hình Deep Learning trên ngay thiết bị biên gần camera, thiết bị camera IoT sẽ chịu trách nhiệm phân tích video tại chỗ thay vì gửi về máy chủ. Các số liệu công nghiệp chỉ ra rằng, Edge AI giúp giảm mức tiêu thụ băng thông mạng xuống từ 70\% đến 95\% \cite{edgeai_bandwidth} vì thiết bị chỉ cần gửi đi các gói tín hiệu báo động dạng siêu dữ liệu định tuyến dung lượng chỉ vài kilobyte, thay vì những đoạn video lớn. Bên cạnh đó, độ trễ phản hồi khi có quyết định suy luận từ một mạng Edge AI có thể hạ xuống dưới mức 50 mili-giây \cite{edgeai_latency}, giúp đưa ra phản ứng tức thì cho các hệ sinh thái IoT bảo vệ rừng.

Từ những thách thức và tiềm năng đó, \textbf{mục tiêu chính} của đồ án này tập trung vào thiết kế, xây dựng và đánh giá chuyên sâu một \textbf{hệ thống phát hiện cháy rừng thời gian thực ứng dụng công nghệ IoT và Edge AI}. Cụ thể, các mục tiêu thành phần bao gồm:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Cục bộ hóa trí tuệ nhân tạo (Edge Inference)}: Nghiên cứu phương pháp tối ưu hóa và lượng tử hóa các mô hình phân loại hình ảnh học sâu hiện đại để chúng có thể thực thi chính xác cao với bộ nhớ hạn chế và công suất thấp trên các nút biên IoT.
  \item \textbf{Xây dựng kiến trúc phân tán đa khu vực (Geo-Distributed Edge-Cloud Topology)}: Thiết kế hệ thống mạng IoT phân vùng, nơi các cụm camera giám sát hoạt động độc lập ở nhiều điểm cực khác nhau. Nút biên chỉ thực thi phân tích AI và đẩy duy nhất tín hiệu cảnh báo chứa vị trí bản đồ khi đám cháy bắt đầu hình thành.
  \item \textbf{Kiểm soát băng thông và Tối ưu độ trễ (Event-Driven Telemetry)}: Phát triển một cơ chế kiểm soát cảnh báo, ngăn chặn các luồng gọi API rác không cần thiết từ thiết bị IoT về đám mây. Đồng thời tính toán được mức độ giảm thiểu áp lực băng thông lên hệ thống Cloud.
  \item \textbf{Quản trị tự động và Giám sát trực quan (Monitoring and Alerting stack)}: Xây dựng trung tâm điều khiển trạm mặt đất có thể theo dõi tự động hàng ngàn camera. Trạm kết nối qua các nền tảng thời gian thực, có khả năng phân luồng log, xử lý sự kiện báo động khẩn cấp và thiết lập biểu đồ theo dõi mật độ cháy rừng trong một khu vực địa lý.
\end{itemize}

\section{Nội dung nghiên cứu}

Phạm vi chính của đề tài tập trung vào bài toán sử dụng học sâu (Deep Learning) để phân loại hình ảnh lửa và khói từ các khung hình trong video hoặc ảnh tĩnh, hướng tới tính ứng dụng trên các thiết bị biên có cấu hình phần cứng khiêm tốn. Đối tượng nghiên cứu cụ thể là dòng kiến trúc mạng nơ-ron EfficientNet \cite{tan2019efficientnet}, kết hợp với khung phần mềm mã nguồn mở PyTorch trong giai đoạn huấn luyện. Để đưa mô hình vào môi trường nhúng thực tế, đồ án tìm hiểu việc áp dụng kỹ thuật lượng tử hóa (INT8 Quantization) nhằm thu nhỏ kích thước bộ trọng số, sau đó chuyển đổi sang định dạng tiêu chuẩn ONNX \cite{onnxruntime}. Đồ án cũng xem xét và so sánh ngắn gọn ba phương pháp xây dựng mô hình: quá trình huấn luyện mô hình dựa trên mạng phần nhỏ EfficientNet-Lite0 nguyên bản, huấn luyện dựa trên kiến trúc EfficientNet-B0 tiêu chuẩn, và việc áp dụng phương pháp chưng cất tri thức (Knowledge Distillation) \cite{hinton2015distilling, gou2021survey} nhằm cố gắng giữ lại độ ổn định của bản B0 cho bản Lite0. Khía cạnh thử nghiệm này góp phần giúp nhóm hệ thống hóa tài liệu quan sát về sự thiết lập cân bằng giữa giới hạn tài nguyên lưu trữ của các dòng vi điều khiển cỡ nhỏ và mức độ chuẩn xác mà mỗi mô hình có thể đạt được trong các thiết lập giả định.

Bên cạnh khía cạnh phân tích thị giác máy tính tại các nút mạng sát thực địa, đề tài cũng từ từ mở rộng phạm vi nghiên cứu thực nghiệm sang việc ứng dụng các khái niệm của hệ thống vi dịch vụ (Microservice architectures) nhằm kiểm soát cơ chế lưu chuyển cảnh báo trong một môi trường phân tán cơ bản. Cụ thể, sau khi dùng thư viện xử lý ảnh nguồn mở OpenCV \cite{opencv} để đọc hình ảnh, thiết bị phần cứng sẽ thử nghiệm đóng gói các thông tin cảnh báo thông qua giao thức truyền nhận MQTT dung lượng thấp trên Mosquitto broker. Toàn bộ cấu trúc các dịch vụ vận hành của mạng lưới được thiết lập chạy gói gọn trong nền tảng Kubernetes, có tích hợp kỹ thuật phân luồng nhãn điều phối tĩnh (nodeSelector) để bước đầu duy trì được sự liền mạch của dòng dữ liệu giữa các máy điện toán tập trung tại trạm điều hành.

\section{Tóm tắt nội dung thực hiện}

Mở đầu cho quy trình thực nghiệm, dựa vào các bài toán tiền đề, nhóm đã chủ động tìm kiếm và hệ thống hóa một tập dữ liệu (dataset) ảnh tương đối đa dạng. Tập dữ liệu này bao gồm các mẫu hình ảnh đặc trưng về các dạng cháy rừng, lửa, khói hòa trộn cùng nền hình ảnh cảnh rừng tĩnh bình thường (không cháy) để phục vụ cho các bước huấn luyện nhằm giúp mô hình nhận diện ra ranh giới phân loại. Qua hệ sinh thái PyTorch, các kỹ thuật bổ trợ như tăng cường sự đa dạng cho tệp dữ liệu (Data Augmentation) cũng được lồng ghép một cách tương đối kĩ lưỡng để tạo thêm dữ kiện đa chiều cho mạng nơ-ron. Trọng số đầu ra của mô hình sau đó được chuyển đổi và tối giản hóa theo định dạng ONNX Runtime, nhằm hạn chế mức chiếm dụng không gian lưu trữ và thích ứng với điều kiện phần cứng của các bo mạch tại nút biên. Nhóm bước đầu cũng đã xây dựng hoàn thiện một nguyên mẫu ứng dụng bằng mã nguồn Python đại diện cho các thiết bị thực địa. Ứng dụng này thử nghiệm thu nhận những luồng video rời rạc ở tần số khung hình thấp giọt trên giây, rồi đi qua một vòng lặp AI cơ sở để trích xuất điểm ảnh bất thường. Kết quả sau đó được đính kèm cùng tọa độ giả định (geo-tagging) tạo thành các thông điệp cảnh báo dưới định dạng chuẩn JSON và gửi ngang qua sóng MQTT về hệ thống quản lý.

Về phía điểm nhận dữ liệu được triển khai trên kết cấu Kubernetes của hệ thống máy chủ, nhóm sử dụng một cấu trúc ứng dụng FastAPI đóng vai trò như cửa ngõ tiếp nhận (gateway). Lớp API này bao gồm một cơ chế trễ lặp thời gian ngắn nhằm mục đích tự động loại bỏ bớt các thông báo trùng lặp dư thừa nếu vùng hỏa hoạn không may kích hoạt nhiều camera tại cùng một vị trí lân cận. Quy trình quản trị trung tâm được nhóm phác họa xoay quanh chức năng của bộ khung công nghệ Prometheus, Grafana, và Alertmanager. Cụ thể, Prometheus sẽ thực hiện nhiệm vụ tập hợp dữ liệu cảnh báo từ cửa ngõ FastAPI định kỳ. Từ nguồn dữ liệu này, Alertmanager sẽ được thiết lập với các giới hạn quy tắc nhằm kiểm định tình huống khẩn cấp, từ đó phát lệnh Webhook qua một kênh điều phối tự động là Telegram. Bằng cách định tuyến chuỗi thông báo Telegram chứa đầy đủ tọa độ lẫn đoạn ảnh tĩnh bằng chứng đính kèm, hệ thống tạo ra một cầu nối thông tin bước đầu tới các thiết bị di động của lực lượng túc trực. Đồng thời, toàn bộ hành trình theo vết sự cố trên mạng lưới cảm biến cũng được quy hoạch trực quan trên giao diện hiển thị Grafana. Hệ sinh thái này được nhóm kết nối chung với tấm bản đồ nền tảng cảnh quốc tế Geomap, cung cấp đồ thị rải rác những chấm đỏ nhấp nháy một cách liền mạch nhằm phản ánh dữ kiện hiện thời, mang đến một định hướng quan sát thiết thực hỗ trợ theo dõi một cấu trúc rừng phân mảnh.

%============================
% CHƯƠNG 2: CÁC CÔNG NGHỆ LIÊN QUAN
%============================
\chapter{Các công nghệ liên quan}

\section{Nền tảng học sâu và tối ưu hóa hệ thống biên}

\subsection{Mạng nơ-ron tích chập và dòng kiến trúc EfficientNet}

Giai đoạn đánh giá và phân loại hình ảnh trong dự án được xây dựng dựa trên các lý thuyết nền tảng của học sâu (Deep Learning), với khối thiết kế trung tâm là mạng nơ-ron tích chập (Convolutional Neural Network - CNN). Đây là một mô hình toán học tiên tiến chuyên phụ trách bóc tách các đặc trưng của không gian ảnh, từ những đường nét thô sơ cho đến những kết cấu phức tạp của ngọn lửa hay đám khói. Trong lịch sử phát triển của mạng CNN, họ kiến trúc EfficientNet \cite{tan2019efficientnet} đã nổi lên như một phương pháp tiếp cận cân bằng đáng biểu dương. Thay vì chỉ mở rộng cấu trúc mạng một cách đơn lẻ theo chiều sâu (thêm nhiều lớp), chiều rộng (thêm nhiều nơ-ron) hoặc độ phân giải ảnh đầu vào, EfficientNet mang đến một hệ số tinh chỉnh đồng nhất (compound scaling). Sự phối hợp nhịp nhàng giữa ba yếu tố này tạo ra một mô hình có khả năng duy trì độ chuẩn xác lý tưởng trong khi vẫn kiểm soát chặt chẽ lượng tham số và khối lượng tính toán. 

Trong khuôn khổ của đồ án, nhóm quyết định đặt trọng tâm thực nghiệm vào hai phiên bản thuộc phổ nhỏ gọn của dòng kiến trúc này: EfficientNet-B0 là phiên bản cơ sở chuẩn mực và EfficientNet-Lite0 là phiên bản đã được tối giản hóa sâu hơn. Quyết định lựa chọn này xuất phát từ mong muốn kiểm định mức hao hụt về độ chuẩn xác khi ta cố gắng gọt giũa một mạng nơ-ron thành hình hài nhẹ nhất có thể, chuẩn bị cho quá trình đính kèm vào các thiết bị IoT vốn chỉ mang trong mình vài Megabyte bộ nhớ RAM khiêm tốn. Việc áp dụng linh hoạt PyTorch trong khâu mô phỏng giúp đồ án dễ dàng tích hợp thêm các kỹ thuật tăng cường dữ liệu (Data Augmentation) tiên tiến nhằm đối phó với sự thiếu hụt các ảnh nền rừng đa dạng. 

\subsection{Kỹ thuật lượng tử hóa (Quantization) và ONNX Runtime}

Việc huấn luyện thành công một mạng nơ-ron thông qua khung phần mềm PyTorch mới chỉ giải quyết được một nửa bài toán thực tiễn. Để đưa khối cấu trúc có phần đồ sộ dưới định dạng số thực dấu phẩy động 32-bit (FP32) xuống phân lớp phần cứng vi điều khiển, đồ án đã tiến hành thử nghiệm song song kỹ thuật lượng tử hóa (Quantization). Kỹ thuật này về cơ bản đóng vai trò như một phương thức nén dữ liệu có chủ đích, trực tiếp kéo mức biểu diễn của các ma trận trọng số từ độ sâu 32-bit xuống không gian lưu trữ số nguyên 8-bit (INT8). Việc đánh đổi một lượng nhất định biên độ chi tiết của phép toán mang lại một lợi thế đáng giá: toàn bộ không gian tập tin trọng số (weights file) cũng như lượng bộ nhớ tạm thời RAM bị chiếm dụng đều có thể giảm xuống còn một phần tư, giúp mở cánh cửa cho mô hình hòa nhập vào môi trường hạn hẹp của thiết bị đầu cuối. 

Liền kề sau quá trình cấu trúc lại dữ liệu, dự án tìm đến định dạng ONNX (Open Neural Network Exchange) \cite{onnxruntime} để thiết lập nền tảng cầu nối. ONNX Runtime với đặc tính là một định dạng chung (universal format), không những định nghĩa các phép toán đồ thị một cách minh bạch mà còn cung cấp một bộ máy thực thi vô cùng gọn gàng (inference engine). Từ bước đệm này, bất kể là mã ngôn ngữ Python vận hành trên mô hình giả lập, hay phần sụn (firmware) C/C++ thiết kế riêng cho các bo mạch nhúng, đều có thể nạp tệp mô hình và tiến hành suy luận độc lập mà không cần phải mang theo bất cứ thư viện đồ sộ nào cả.

\subsection{Chưng cất tri thức (Knowledge Distillation - KD)}

Trong quá trình tìm kiếm sự tối ưu, đồ án cũng dành không gian để tiếp cận một nguyên lý huấn luyện mang tính chiến lược tên là Chưng cất tri thức (Knowledge Distillation) \cite{hinton2015distilling, gou2021survey}. Khái niệm này có thể được hình dung nôm na tựa như một quá trình truyền nghề, trong đó một mô hình giáo viên (Teacher module) với dung lượng và kiến trúc lớn, ví dụ như cấu trúc EfficientNet-B0 tiêu chuẩn, truyền đạt lại kỹ năng đánh giá không gian hình ảnh cho một mô hình học sinh (Student module) linh hoạt hơn, ở đây là cấu trúc EfficientNet-Lite0. Điểm mấu chốt của KD là bản thân mô hình học sinh không chỉ được nạp các nhãn phân cực tuyệt đối (hard-labels) đơn thuần, mà mục tiêu học tập còn được mở rộng ra bao trùm các xác suất phân bổ trung gian (soft-labels). 

Các thông số phần trăm lưng chừng này - chẳng hạn như đánh giá một mảng màu có 10\% độ tin cậy là lá cây phản chiếu ánh vàng, và 90\% là khói lửa - chứa đựng cả góc nhìn uyển chuyển của mô hình lớn về một ranh giới mơ hồ. Thông qua sự định hướng và rèn giũa này, Lite0 được kỳ vọng sẽ gia cố vững vàng hơn khả năng phát hiện ở những rìa phân loại phức tạp, từ đó tối thiểu hóa những báo động nhầm. Đồ án đưa lý thuyết này vào cấu trúc đối sánh như một giải pháp tham khảo, kiểm tra xem liệu việc ghép nối các đường bao phân loại như vậy có tạo ra độ chênh lệch tỉ lệ đúng sai có ý nghĩa thống kê hay không so với phương pháp thu nạp nhãn cứng trực tiếp truyền thống.

\section{Thiết bị biên và các tiêu chuẩn mạng truyền nhận}

\subsection{Kiến trúc xử lý tại viền mạng (Edge AI) và thư viện OpenCV}

Khác hẳn với những quy mô phát triển hệ thống dựa trên điện toán đám mây truyền thống nơi các video hay âm thanh liên tục được bơm về thiết bị chủ, đồ án này kiên định dựa trên tư duy kiến trúc Trí tuệ nhân tạo Biên (Edge AI). Về cơ bản, quan điểm này đề cao việc dời chuyển một cấu trúc thần kinh tính toán tới cư trú thẳng ở một nút mạng ngoài cùng của tổ hợp thông tin, trong trường hợp này là sát bên khối cảm biến quang học của bộ phận camera. Lý thuyết triển khai tại viền này giúp cơ quan giám sát giữ lại toàn bộ luồng video độ phân giải cao tại chốt lưu trữ bộ phận, chỉ thực hiện đóng nhãn các bất thường. Cơ chế làm việc tại chỗ giúp giới hạn lượng tài nguyên mang đi đến mức khó tin - ước tính cắt giảm tới 99\% nhu cầu băng thông nếu so với giao thức streaming luồng liên tục 5-10 Megabit mỗi giây truyền thống. Lợi thế tiết kiệm này thực chất là nền tảng sống còn khi hệ thống phải thi công ở phân vùng ngoại ô hiểm trở thưa thớt phủ sóng băng thông rộng.

Để thao tác chính xác với các thành phần nguồn, bộ giả lập vận hành thư viện xử lý ảnh phổ dụng mã nguồn mở là OpenCV \cite{opencv}. Được ứng dụng vô cùng phong phú qua hàng trăm quy trình thương mại thực tế, OpenCV ở đây đứng vai trò như một thấu kính sơ cấp. Mã nguồn sẽ nhờ nó thu xuất từng khung thời gian tĩnh, chuẩn hóa tỷ lệ kích thước vật lý sao cho lọt vừa vặn mảng ma trận điểm đầu vào 224x224 điểm ảnh, và sau đó lật các kênh sắc độ về định dạng RGB theo chuẩn mô hình đòi hỏi.

\subsection{Giao thức vận chuyển MQTT và đài môi giới Mosquitto}

Giây phút vi mạch hoàn thành chu kỳ và phỏng đoán tín hiệu bất thường trong cụm điểm ảnh vượt qua ngưỡng xác suất tin cậy an toàn, nó khởi chạy thuật toán đóng gói và phát tin đi qua mô thức truyền tải đo lường từ xa MQTT (Message Queuing Telemetry Transport) \cite{mqtt}. Việc hệ thống không kết nối dựa trên thiết lập máy chủ mạng truy xuất tệp HTTP đồ sộ truyền thống được giải thích là bởi tính chất đơn thuần, lược bỏ các lệnh hội thoại hai chiều rườm rà của tiêu chuẩn đo lường này. Gồm hai tác vụ căn bản là Xuất bản (Publish) và Đăng ký (Subscribe), sự giao tiếp sẽ không đè nặng áp lực phân giải thông tin lên khối năng lượng của vòng mạch vi xử lý, góp phần nâng tầm triển vọng triển khai thiết bị tiết kiệm pin hoạt động nhờ năng lượng mặt trời.

Tại đầu cầu kết nối, chuỗi tin nhị phân mang theo thông số tọa độ lẫn bản mã hóa của bức ảnh hiện thời sẽ đỗ lại nhà điều phối trung gian Mosquitto Broker \cite{mosquitto}. Nền tảng môi giới linh hoạt này đứng ra làm cổng định tuyến. Nhiệm vụ duy nhất lúc này của broker là duy trì hệ thống cây gia phả chứa các phân loại kênh như chủ đề `wildfire/alerts` biểu thị điểm cháy hay chủ đề `wildfire/heartbeat` biểu thị mạch đập sinh tồn của nút điều phối thiết bị vòng ngoài, sau đó nhân bản thông báo phân phối lại cho tất cả các phần mềm nhận tín ở chuỗi dây chuyền sau. 

\section{Nền tảng điều phối trung tâm và API nhỏ giọt}

\subsection{Kiến trúc vi dịch vụ và hệ sinh thái Kubernetes}

Vai trò của hệ sinh thái tổng trạm điều hành mặt đất, nơi sẽ vận hành quy trình đánh giá dữ kiện dài hạn, được thiết kế đồng bộ dưới lăng kính kiến trúc Vi dịch vụ (Microservice architectures). Mỗi mắt xích cơ sở như đài kết nối mạng, kho thông báo, ứng dụng giám sát biểu đồ đều bị cắt nhỏ và đưa vào những không gian vận hành giới hạn độc lập dưới cái tên rập khuôn tiêu chuẩn Container. Theo sát quá trình quản trị này là việc vận dụng môi sinh Kubernetes \cite{kubernetes}. Bằng cách khởi nguyên theo quy tắc đóng gói của thư viện phân loại kubeadm \cite{kubeadm}, Kubernetes cung cấp không gian thao túng vô hạn cho một máy tính hệ thống.

Xuyên suốt quá trình phát triển, dự án chú trọng thử nghiệm thiết lập việc buộc các dịch vụ định tuyến phải trói buộc vật lý ở một khu vực xử lý máy chủ theo cấu trúc tĩnh từ nhãn hướng dẫn (nodeSelector parameters). Một cấu trúc phân nhánh tinh ranh như vậy vừa góp phần giới hạn tải điều hành một khuếch đại tự thân, và giả sử rằng nếu cơ sở hạ tầng đám mây khu vực bị mất liên hệ cục bộ thì dữ liệu nội hạt đó vẫn đang được xử lý độc lập, không xé lẻ đi sai vùng truyền tải khiến gián đoạn cấu tạo chung.

\subsection{Cổng giao tiếp API nhỏ giọt dựa trên FastAPI}

Tính đến trường hợp hệ thống quy mô lớn ở đó đám cháy trải rộng gây báo động dây chuyền trên nhiều nút định tuyến camera cùng lúc, máy chủ cơ sở dữ liệu sẽ gánh lấy vô vàn tín hiệu cảnh báo chứa chung một lượng điểm ảnh nội suy trong nháy mắt (một biến thể tự tạo tương tự như Tấn công Từ chối Dịch vụ từ nội bộ). Phương án rào cản ứng phó là phát triển một máy trạm trung du đón lõng (Gateway Application). Xây dựng trên khung thao tác máy chủ Web đồng bộ tốc độ cao FastAPI \cite{fastapi}, nhánh chương trình Python này chịu trách nhiệm đứng đợi và giải mã chuỗi tin giao tiếp bằng MQTT broker trước tiên.

Tính năng tối cốt tử được nhóm trang bị vào cửa ngõ FastAPI là vòng đoạt bảo lưu thời gian ngắt (cooldown/debouncing). Bằng cơ chế lưu trữ tự thân dạng in-memory tự do, bất kỳ thông báo lửa nào đến từ chung một vùng định danh vĩ tuyến trong vòng chu kỳ khoảng mười lăm phút tiêu chuẩn sẽ chỉ làm mới hệ số báo đỏ chứ tuyệt đối không chuyển nạp về kho lưu trữ thành mới thêm một lần nào. Bước làm sạch thông tin trùng này chặn đứng sự quá tải và sự ùn ứ tài nguyên cơ sở vật chất quý báu ở đường sau của các phân lớp phân vùng phân tích sâu rộng.

\section{Hệ thống giám sát đo lường và cảnh báo diện rộng}

\subsection{Lưu trữ chuỗi thời gian phân cấp với Prometheus}

Giai đoạn đánh giá dữ kiện khép lại khi Gateway phân luồng xong hệ thống, lúc bấy giờ, bộ não đo lường thông số Prometheus \cite{prometheus} tiến vào hoạt động dựa trên phương thức cấu hình trích xuất (scraping mechanism). Định kỳ xoay quanh chu kỳ mỗi 10 giây, máy chủ này gửi lệnh gọi kết nối vào Gateway và sao lục hàng loạt những danh sách dạng cặp khóa giá trị (metric data) đi từ thông số mạng đập, trạng thái kết nối cho đến thông số xác suất tin cậy cao vừa diễn giải. Mấu chốt làm nên hiệu quả khác biệt của dạng nền tảng ghi trú chuỗi thời gian (time-series database) là nó cho phép dữ liệu vắt ngang theo thời điểm nối tiếp, người nắm giữ hệ thống dễ dàng nắm bắt tổng quan đồ thị thay đổi tiến độ xử lý mà không cần các tham chiếu chéo tốn tài nguyên.

\subsection{Cơ chế đối soát Alertmanager và hệ truyền tin Telegram}

Quá trình thu thập đồ thị thời gian sẽ dần tạo ra vô nghĩa nếu thiếu vắng cấu trúc phản kháng trực tiếp dựa theo trạng thái khẩn diễn ra. Tác vụ đó được chuyên môn hóa bởi máy chủ đồng hành Alertmanager, chuyên quy chiếu toàn bộ những hằng số báo động từ cụm Prometheus. Bộ điều độ này ôm hàng loạt biến cấu quy tắc, thí dụ như "Mức độ tự tin vượt hơn 90\%" hay "Hơn 5 điểm cảnh báo khác nhau cho cùng một đám cháy lớn", sau khi xác nhận các ngưỡng đỏ được thiết lập vững chắc, hệ thống tự động bóp cò mở chuỗi ứng dụng ngoài. 

Việc rẽ nhánh này thông qua tập mã chuẩn Webhook nhằm nối thẳng vào Bot API quen thuộc của nền tảng hội thoại qua giao thức di động phổ thông Telegram. Kênh thông tin viễn thông này đem đến tín hiệu có âm thông báo thẳng tới lực lượng tuần tra khu vực và kiểm lâm đang túc trực trong rừng, bên trong thông tin chứa cả chiết xuất kinh vĩ tuyến (gắn dính vào địa chỉ Google Maps) và một mảnh ảnh mờ được bóc tách từ hiện trường ban đầu.

\subsection{Truy xuất ảnh tĩnh và mô hình trực quan Grafana Geomap}

Mảng ghép công nghệ cuối cùng kết lại tổ hợp đồ án chính là nền tảng quản trị thông tin chia sẻ rộng có tầm nhìn khái quát bao la Grafana \cite{grafana}. Cấu hình ứng dụng máy phục vụ tệp đơn giản Nginx được tích hợp vào trong cụm dịch vụ chỉ để lưu giữ không gian các tệp hình ảnh base64 được tải lên. Nhờ liên kết phân phối hình tĩnh này, thông báo và bản đồ sở hữu liên kết đường dẫn ngắn cực hiệu quả tránh làm tốn dung lượng của các phần mềm khác.

Để tổng hợp thông số thành biểu tượng vị trí rải rác toàn cõi, chức năng cấu hình Grafana Geomap kết nối vào dòng suối dữ liệu Prometheus, trực tiếp quy chiếu cặp chỉ số Latitude và Longitude xuống bản đồ quy mô quốc tế. Tại vị trí đó, màn hình giám sát hình thành những điểm đỏ kích thước biến thiên, đổi màu khẩn cấp tương tự như màn hình trung tâm vệ tinh thời gian thực (real-time map layers). Chính nhờ tập hợp các khối công nghệ được nối liền chặt chẽ, chuỗi thiết bị giả tưởng đã có thể mô phỏng chi tiết chu trình truyền và xử lý tín hiệu đáng chú ý kể từ khi những ngọn lửa đầu tiên đi vào ống kính viền mạng, cho đến khi báo cáo thảm họa bập bùng nằm gọn trên màn chiếu trung tâm đài quan sát.

%============================
% CHƯƠNG 3: HIỆN THỰC HOÁ
%============================
\chapter{Hiện thực hoá hệ thống}

\section{Kiến trúc tổng thể}

Dự án được tổ chức theo kiến trúc ba lớp:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Thiết bị biên (Edge Device)}: Máy ảo giả lập có cấu hình tương đương ESP32-S3, thu nhận hình ảnh, suy luận mô hình EfficientNet-Lite0 đã lượng tử hoá, phát cảnh báo khi phát hiện cháy/khói.
  \item \textbf{Trạm mặt đất (Ground Station)}: Bao gồm MQTT Broker (Mosquitto), Prometheus Exporter (FastAPI), Prometheus, Alertmanager, Grafana Dashboard và Nginx Image Server. Nhận cảnh báo qua MQTT, lưu trữ metrics, hiển thị bản đồ thời gian thực và gửi thông báo qua Telegram.
  \item \textbf{Nền tảng đám mây (Cloud Platform)}: Lưu trữ dữ liệu cảnh báo dài hạn, cung cấp dashboard web và gửi thông báo đến người dùng cuối.
\end{itemize}

\subsection{Sơ đồ kiến trúc chi tiết}

Sơ đồ kiến trúc hệ thống Fire Detection Monitoring:
\begin{verbatim}
+------------------+   MQTT    +------------------+   HTTP   +------------------+
|   Edge Device    |---------->|   Mosquitto      |<-------->|    Exporter      |
|   (VM/IoT)       |   :1883   |   MQTT Broker    |          |   (FastAPI)      |
+------------------+           +------------------+          +--------+---------+
                                                                      |
                                                                      | /metrics
                                                                      v
+------------------+           +------------------+  Scrape  +------------------+
|    Telegram      |<----------|  Alertmanager    |<---------|   Prometheus     |
|    Bot API       |  Reminder |     :9093        |  Alerts  |     :9090        |
+------------------+           +------------------+          +--------+---------+
       ^                                                              |
       |                                                              | Query
       | Immediate                                                    v
       | Notification                                         +------------------+
       |                                                      |    Grafana       |
       +------------------------------------------------------|     :3000        |
                             (via Exporter)                   +--------+---------+
                                                                       |
                                                                       | Image URLs
                                                                       v
                                                              +------------------+
                                                              |     Nginx        |
                                                              |     :8080        |
                                                              |  (Image Server)  |
                                                              +------------------+
\end{verbatim}

\subsection{Luồng dữ liệu Fire Alert}

Luồng xử lý khi phát hiện cháy:
\begin{enumerate}
  \item Edge Device phát hiện lửa/khói qua mô hình AI;
  \item Gửi message JSON đến MQTT topic \texttt{wildfire/alerts} bao gồm: alert\_id, device\_id, location (lat, lon, name), confidence\_max, detections, image\_base64;
  \item Exporter nhận message, lưu ảnh vào thư mục \texttt{/app/images/};
  \item Cập nhật Prometheus metrics (\texttt{fire\_alert\_info}, etc.);
  \item Gửi ngay Telegram notification với ảnh đính kèm;
  \item Prometheus scrape metrics mỗi 10 giây;
  \item Grafana Geomap hiển thị marker trên bản đồ;
  \item Nếu không resolve sau 15 phút, Alertmanager gửi reminder.
\end{enumerate}

\subsection{Luồng xử lý Resolution}

Khi cảnh báo được giải quyết:
\begin{enumerate}
  \item Operator gửi message đến topic \texttt{wildfire/resolved} với alert\_id, resolution\_type, resolved\_by, notes;
  \item Exporter xóa alert khỏi danh sách active\_alerts;
  \item Prometheus metrics được cập nhật (alert biến mất khỏi Geomap);
  \item Alertmanager ngừng gửi reminder;
  \item Telegram notification xác nhận resolution.
\end{enumerate}

\section{Cấu trúc mã nguồn}

Cấu trúc chính của hệ thống như sau:
\begin{verbatim}
fire-detection-monitoring/
├── k8s/                        # Kubernetes manifests
│   ├── namespace.yaml          # Namespace definition
│   ├── mosquitto/              # MQTT Broker deployment
│   │   ├── deployment.yaml
│   │   ├── service.yaml
│   │   └── configmap.yaml
│   ├── exporter/               # FastAPI Exporter deployment
│   │   ├── deployment.yaml
│   │   ├── service.yaml
│   │   └── secret.yaml         # Telegram credentials
│   ├── prometheus/             # Prometheus deployment
│   │   ├── deployment.yaml
│   │   ├── service.yaml
│   │   └── configmap.yaml
│   ├── alertmanager/           # Alertmanager deployment
│   │   ├── deployment.yaml
│   │   ├── service.yaml
│   │   └── configmap.yaml
│   ├── grafana/                # Grafana deployment
│   │   ├── deployment.yaml
│   │   ├── service.yaml
│   │   └── configmap.yaml
│   └── nginx/                  # Image server deployment
│       ├── deployment.yaml
│       └── service.yaml
│
├── exporter/                   # Custom Prometheus Exporter (Python)
│   ├── main.py                 # FastAPI application entry point
│   ├── mqtt_handler.py         # MQTT subscription and message handling
│   ├── metrics.py              # Prometheus metrics definitions
│   ├── notification.py         # Telegram notification service
│   ├── Dockerfile              # Container image build
│   └── requirements.txt        # Python dependencies
│
├── app/                        # Python video processing application
│   ├── fire_detector.py        # Main inference script
│   ├── video_processor.py      # Video stream handling
│   ├── mqtt_publisher.py       # MQTT alert publishing
│   └── requirements.txt        # Python dependencies
│
├── test_fire_alerts.py         # Comprehensive testing suite
├── images/                     # Fire detection images storage
└── test_images/                # Test images for simulation
\end{verbatim}

Ngoài ra, phần huấn luyện mô hình được tổ chức trong:
\begin{itemize}
  \item \texttt{model/}: chứa các script huấn luyện, kiểm thử mô hình và tổ chức dữ liệu;
  \item \texttt{app/}: ứng dụng Python xử lý video thời gian thực sử dụng PyTorch/ONNX Runtime;
  \item \texttt{distillation\_experiment/}, \texttt{experiments/knowledge\_distillation/}: các thí nghiệm về knowledge distillation.
\end{itemize}

\section{Huấn luyện mô hình phát hiện cháy}

\subsection{Chuẩn bị dữ liệu}

Dữ liệu được tổ chức trong thư mục \texttt{model/data/fire\_dataset} với cấu trúc:
\begin{verbatim}
model/data/fire_dataset/
├── train/
│   ├── fire/
│   └── normal/
└── val/
    ├── fire/
    └── normal/
\end{verbatim}

Script \texttt{organize\_dataset.py} hỗ trợ:
\begin{itemize}
  \item Chia dữ liệu thô (fire/non\_fire) thành train/val với tỉ lệ mặc định 80/20;
  \item Tổ chức lại theo cấu trúc thư mục chuẩn của PyTorch.
\end{itemize}

\subsection{Cấu hình huấn luyện}

File \texttt{train\_fire\_detection.py} cấu hình các siêu tham số:
\begin{itemize}
  \item Batch size: 32;
  \item Số epoch: 20 (có thể tăng lên 50--100 để hội tụ tốt hơn);
  \item Learning rate ban đầu: 0{,}001, sử dụng scheduler Cosine Annealing;
  \item Số lớp: 2 (fire, normal).
\end{itemize}

Phương pháp huấn luyện:
\begin{itemize}
  \item Sử dụng EfficientNet-B0 pretrained trên ImageNet làm backbone;
  \item Fine-tune toàn bộ mô hình (tất cả tham số được cập nhật);
  \item Loss: Cross-Entropy, tối ưu hoá bằng Adam với weight decay.
\end{itemize}

\subsection{Tiền xử lý và tăng cường dữ liệu}

Pipeline xử lý ảnh:
\begin{itemize}
  \item Resize và crop về kích thước 224x224;
  \item Chuẩn hoá theo mean/std của ImageNet;
  \item Với tập train: áp dụng random crop, flip, rotation, color jitter để tăng đa dạng dữ liệu;
  \item Với tập val/test: chỉ resize và center crop để đảm bảo đánh giá ổn định.
\end{itemize}

\subsection{Kết quả huấn luyện}

Trong quá trình huấn luyện, script hiển thị:
\begin{itemize}
  \item Loss và accuracy cho train/val sau mỗi epoch;
  \item Accuracy theo từng lớp (fire, normal);
  \item Learning rate hiện tại.
\end{itemize}

Mô hình tốt nhất được lưu ở file \texttt{fire\_detection\_best.pth}, bao gồm:
\begin{itemize}
  \item Trạng thái trọng số mô hình;
  \item Trạng thái optimizer;
  \item Thông tin về accuracy, loss, số epoch;
  \item Danh sách lớp.
\end{itemize}

\section{Thí nghiệm Knowledge Distillation}

\subsection{Thiết lập thí nghiệm}

Hai thư mục \texttt{distillation\_experiment/} và \texttt{experiments/knowledge\_distillation/} triển khai các kịch bản:
\begin{itemize}
  \item Teacher: EfficientNet-B3 (khoảng 12M tham số, kích thước \textasciitilde 47 MB);
  \item Student: EfficientNet-B0 hoặc EfficientNet-Lite0 (\textasciitilde 5M tham số, \textasciitilde 20 MB FP32, 5 MB INT8);
  \item Loss: kết hợp giữa Cross-Entropy (hard labels) và KL-divergence (soft labels) với hệ số \(\alpha\) và nhiệt độ \(T\).
\end{itemize}

Các bước:
\begin{enumerate}
  \item Huấn luyện teacher trên cùng tập dữ liệu cháy rừng;
  \item Giữ nguyên trọng số teacher (frozen), dùng để sinh soft labels;
  \item Huấn luyện student với loss kết hợp;
  \item So sánh student distill với student baseline (huấn luyện trực tiếp) và teacher.
\end{enumerate}

\subsection{Kết quả kỳ vọng}

Theo tài liệu đi kèm, kết quả kỳ vọng:
\begin{itemize}
  \item Teacher đạt accuracy khoảng 95--97\% nhưng quá lớn để triển khai trên ESP32;
  \item Student baseline: \textasciitilde 93--94\% accuracy, tương thích ESP32;
  \item Student distill: \textasciitilde 94--96\% accuracy, cùng kích thước và tốc độ với student baseline.
\end{itemize}

Do giới hạn thời gian và tài nguyên phần cứng, đồ án tập trung vào việc xây dựng pipeline và mô tả chi tiết phương pháp, trong khi phần chạy đầy đủ các thí nghiệm distillation được xem như hướng phát triển tiếp theo.

\section{Ứng dụng Python xử lý video thời gian thực}

\subsection{Mục tiêu}

Ứng dụng Python trong thư mục \texttt{app/} cho phép:
\begin{itemize}
  \item Tải mô hình đã export sang ONNX (\texttt{fire\_detection.onnx}) hoặc TorchScript;
  \item Đọc luồng video từ tệp, camera hoặc RTSP stream;
  \item Chạy suy luận từng khung hình bằng PyTorch hoặc ONNX Runtime và hiển thị overlay kết quả (nhãn, độ tin cậy);
  \item Gửi alert đến MQTT broker khi phát hiện cháy;
  \item Ghi lại video đã xử lý, hiển thị thống kê hiệu năng.
\end{itemize}

\subsection{Quy trình sử dụng}

Theo README:
\begin{enumerate}
  \item Export mô hình từ PyTorch sang ONNX bằng \texttt{export\_onnx.py} hoặc TorchScript bằng \texttt{export\_torchscript.py};
  \item Cài đặt dependencies: \texttt{pip install -r app/requirements.txt};
  \item Chạy script Python với tham số video đầu vào, đường dẫn mô hình, ngưỡng tin cậy, cấu hình MQTT:
\begin{verbatim}
python app/fire_detector.py \
  --video input.mp4 \
  --model fire_detection.onnx \
  --threshold 0.8 \
  --mqtt-broker fire-mosquitto:1883
\end{verbatim}
\end{enumerate}

Ứng dụng Python đóng vai trò cầu nối giữa môi trường phát triển (PC/GPU) và bước triển khai trên thiết bị biên, cho phép kiểm tra và tối ưu pipeline tiền xử lý, hậu xử lý trong điều kiện thời gian thực. Việc sử dụng Python thay vì C++ giúp đơn giản hoá quá trình phát triển và debug, đồng thời vẫn đảm bảo hiệu năng nhờ ONNX Runtime tối ưu hoá.

\section{Thiết bị biên và trạm mặt đất}

\subsection{Thiết bị biên (máy ảo giả lập)}

Thay vì sử dụng phần cứng ESP32-S3 thực tế, đồ án sử dụng máy ảo giả lập với các đặc điểm:
\begin{itemize}
  \item Cấu hình tài nguyên giới hạn tương đương ESP32-S3 (RAM 8 MB, CPU 240 MHz);
  \item Kết nối MQTT đến Mosquitto Broker;
  \item Chạy mô hình EfficientNet-Lite0 đã lượng tử hoá;
  \item Gửi alert với format JSON chuẩn.
\end{itemize}

Ưu điểm của việc sử dụng máy ảo:
\begin{itemize}
  \item Dễ dàng debug, log và kiểm thử mà không cần phần cứng;
  \item Mô phỏng nhiều thiết bị đồng thời để stress test hệ thống;
  \item Tích hợp với CI/CD pipeline;
  \item Chuyển đổi sang phần cứng thực chỉ cần thay đổi cấu hình kết nối.
\end{itemize}

\subsection{Prometheus Exporter (FastAPI)}

Exporter là thành phần trung tâm của trạm mặt đất, được xây dựng bằng FastAPI:

\subsubsection{MQTT Handler}

Module \texttt{mqtt\_handler.py} xử lý:
\begin{itemize}
  \item Kết nối và subscribe các MQTT topics;
  \item Xử lý message \texttt{wildfire/alerts}: parse JSON, decode base64 image, lưu file ảnh;
  \item Xử lý \texttt{wildfire/heartbeat}: cập nhật trạng thái thiết bị;
  \item Xử lý \texttt{wildfire/resolved}: xóa alert khỏi danh sách active;
  \item Gọi notification service để gửi Telegram.
\end{itemize}

\subsubsection{Metrics Module}

Module \texttt{metrics.py} định nghĩa các Prometheus metrics:
\begin{itemize}
  \item \texttt{FireAlert} dataclass: lưu thông tin alert (alert\_id, device\_id, lat, lon, location, confidence, class, detected\_at, image\_url);
  \item \texttt{FireDetectionMetrics} class: quản lý active\_alerts, device\_status, alert\_history;
  \item Các Gauge/Counter metrics với labels bắt buộc cho Geomap (latitude, longitude).
\end{itemize}

\subsubsection{REST API Endpoints}

Module \texttt{main.py} cung cấp các endpoint:
\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{REST API Endpoints của Exporter}
  \begin{tabular}{llp{6cm}}
    \toprule
    Endpoint & Method & Mục đích \\
    \midrule
    \texttt{/} & GET & Service status \\
    \texttt{/health} & GET & Health check (MQTT connection status) \\
    \texttt{/metrics} & GET & Prometheus metrics scrape endpoint \\
    \texttt{/alerts} & GET & List all active alerts (debugging) \\
    \texttt{/test-alert} & POST & Generate test alert (development) \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Notification Service}

Module \texttt{notification.py} gửi Telegram notification:
\begin{itemize}
  \item Hỗ trợ gửi ảnh kèm caption (sendPhoto API);
  \item Format message với emoji, link Google Maps;
  \item Hỗ trợ gửi đến nhiều chat ID (comma-separated);
  \item Timeout và error handling.
\end{itemize}

\subsection{Prometheus Server}

Prometheus được cấu hình trong \texttt{prometheus/prometheus.yml}:
\begin{itemize}
  \item Scrape interval: 10 giây cho fire\_detection job;
  \item Target: \texttt{fire-exporter:8000};
  \item Alert rules: load từ \texttt{alerts.yml};
  \item Alertmanager target: \texttt{fire-alertmanager:9093}.
\end{itemize}

\subsection{Alertmanager}

Alertmanager cấu hình trong \texttt{alertmanager/alertmanager.yml}:
\begin{itemize}
  \item Route: group by alertname và device\_id;
  \item Critical alerts: group\_wait 0s, repeat\_interval 15 phút;
  \item Warning alerts: group\_wait 30s;
  \item Receiver: Telegram với bot\_token và chat\_id từ environment variables.
\end{itemize}

\subsection{Grafana Dashboard}

Grafana được cấu hình với provisioning:
\begin{itemize}
  \item Datasource: Prometheus với uid \texttt{prometheus};
  \item Dashboard: \texttt{fire-detection.json} với các panels:
    \begin{itemize}
      \item Geomap: Fire Detection Map - hiển thị vị trí cảnh báo;
      \item Stat: Active Alerts Count;
      \item Timeseries: Alerts Over Time;
      \item Table: Recent Alerts với link ảnh;
      \item Geomap: Device Status Map;
      \item Histogram: Confidence Distribution;
      \item Piechart: Total Alerts by Device.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Nginx Image Server}

Nginx serve static images từ thư mục \texttt{/usr/share/nginx/html/images/}:
\begin{itemize}
  \item CORS headers enabled cho cross-origin access;
  \item Cache 1 ngày với \texttt{Cache-Control: public, immutable};
  \item Autoindex enabled để browse images.
\end{itemize}

%============================
% CHƯƠNG 4: CÁC KỊCH BẢN THỬ NGHIỆM VÀ KẾT QUẢ
%============================
\chapter{Các kịch bản thử nghiệm và kết quả}

\section{Kịch bản 1: Đánh giá mô hình trên tập test ảnh}

\subsection{Đặc tả kịch bản}

Kịch bản đầu tiên nhằm đánh giá độ chính xác của mô hình trên tập ảnh độc lập với tập train/val. Mỗi ảnh được gán nhãn \emph{fire} hoặc \emph{normal}, mô hình được yêu cầu dự đoán và so sánh với nhãn thật.

Các chỉ số đánh giá:
\begin{itemize}
  \item Accuracy (độ chính xác tổng thể);
  \item Precision, Recall, F1-Score;
  \item Phân tích theo từng kịch bản bối cảnh (ban ngày, thiếu sáng, sương mù, chỉ có khói).
\end{itemize}

\subsection{Kết quả}

Theo README của dự án, kết quả trên hơn 1000 ảnh test:
\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Kết quả đánh giá mô hình trên tập test}
  \begin{tabular}{lc}
    \toprule
    Chỉ số & Giá trị \\
    \midrule
    Precision & 94{,}2\% \\
    Recall & 91{,}8\% \\
    F1-Score & 93{,}0\% \\
    Accuracy & 93{,}5\% \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Phân tích theo kịch bản:
\begin{itemize}
  \item Ban ngày: 95{,}3\% accuracy;
  \item Thiếu sáng: 88{,}7\% (gợi ý sử dụng camera hồng ngoại cho điều kiện ban đêm);
  \item Sương mù: 87{,}2\%;
  \item Chỉ có khói: 89{,}5\%, chứng tỏ khả năng phát hiện sớm qua khói trước khi lửa bùng phát lớn.
\end{itemize}

\subsection{Thảo luận}

Kết quả cho thấy mô hình đủ tốt để ứng dụng trong thực tế, đặc biệt là trong điều kiện ánh sáng tốt. Các trường hợp khó như thiếu sáng hoặc sương mù vẫn còn dư địa cải thiện, có thể thông qua:
\begin{itemize}
  \item Mở rộng tập dữ liệu cho các điều kiện này;
  \item Áp dụng data augmentation chuyên biệt (giảm sáng, thêm noise, mô phỏng sương mù);
  \item Kết hợp thêm cảm biến nhiệt (nếu có) để tăng độ tin cậy.
\end{itemize}

\section{Kịch bản 2: So sánh Edge AI và xử lý trên đám mây}

\subsection{Đặc tả kịch bản}

Mục tiêu là so sánh hai kiến trúc:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Edge AI}: suy luận tại thiết bị biên, chỉ gửi alert;
  \item \textbf{Cloud streaming}: truyền liên tục video 720p lên server để xử lý.
\end{itemize}

Các tiêu chí:
\begin{itemize}
  \item Độ trễ end-to-end (từ lúc có cháy đến khi nhận được cảnh báo);
  \item Băng thông tiêu thụ trung bình mỗi ngày;
  \item Chi phí hạ tầng mạng và server;
  \item Khả năng hoạt động tại vùng có kết nối yếu.
\end{itemize}

\subsection{Kết quả}

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{So sánh Edge AI và xử lý trên đám mây}
  \begin{tabular}{lcc}
    \toprule
    Chỉ tiêu & Edge AI (hệ thống đề xuất) & Cloud streaming truyền thống \\
    \midrule
    Độ trễ & 2--5 giây & 30--60 giây \\
    Băng thông & $\approx$ 1 kB/alert & 5--10 Mbps liên tục \\
    Hoạt động offline & Có & Không \\
    Bảo mật/riêng tư & Cao (không gửi video) & Thấp (gửi toàn bộ video) \\
    Chi phí hạ tầng & Thấp & Cao \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Từ tính toán trong README, băng thông hàng ngày:
\begin{itemize}
  \item Edge AI: $< 1$ MB/ngày (giả sử 10 cảnh báo/ngày);
  \item Cloud streaming: 54--108 GB/ngày cho video 720p.
\end{itemize}

\subsection{Thảo luận}

Edge AI rõ ràng vượt trội về chi phí băng thông, độ trễ và khả năng hoạt động trong điều kiện kết nối hạn chế. Điều này đặc biệt quan trọng đối với các khu rừng xa khu dân cư, nơi hạ tầng mạng yếu hoặc không tồn tại.

\section{Kịch bản 3: Kịch bản demo end-to-end với Grafana Geomap}

\subsection{Đặc tả kịch bản}

Kịch bản mô phỏng một vụ cháy xảy ra trong vùng được giám sát:
\begin{enumerate}
  \item Fire bắt đầu tại khu vực có thiết bị giám sát (máy ảo giả lập);
  \item Thiết bị chụp khung hình và thực hiện suy luận;
  \item Nếu phát hiện cháy với độ tin cậy $> 0{,}8$, thiết bị gửi alert đến MQTT broker;
  \item Exporter nhận message, lưu ảnh, cập nhật Prometheus metrics;
  \item Telegram notification gửi ngay đến nhóm kiểm lâm;
  \item Grafana Geomap hiển thị marker đỏ tại vị trí cháy;
  \item Nếu không resolve sau 15 phút, Alertmanager gửi reminder.
\end{enumerate}

\subsection{Kết quả mô phỏng}

Một chuỗi thời gian điển hình:
\begin{itemize}
  \item T + 0s: Cháy bắt đầu;
  \item T + 5s: Edge Device chụp và suy luận (confidence 0{,}92);
  \item T + 5{,}1s: Message gửi đến MQTT broker;
  \item T + 5{,}3s: Exporter nhận, lưu ảnh, cập nhật metrics;
  \item T + 5{,}5s: Telegram notification với ảnh đến điện thoại kiểm lâm;
  \item T + 15s: Prometheus scrape metrics, Grafana Geomap cập nhật;
  \item T + 20 phút: Alertmanager gửi reminder nếu chưa resolve.
\end{itemize}

Tổng thời gian từ lúc cháy đến lúc nhận Telegram notification khoảng 5--6 giây.

\subsection{Các vị trí rừng Việt Nam được cấu hình}

Hệ thống được cấu hình sẵn với 15 vị trí rừng lớn trên khắp Việt Nam:

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Các vị trí rừng Việt Nam trong hệ thống}
  \begin{tabular}{llcc}
    \toprule
    Vùng & Tên rừng & Vĩ độ & Kinh độ \\
    \midrule
    Miền Bắc & Hoàng Liên (Sa Pa) & 22.3364 & 103.8438 \\
    & Ba Vì & 21.0760 & 105.3682 \\
    & Tam Đảo & 21.4622 & 105.6469 \\
    & Cát Bà & 20.7981 & 106.9961 \\
    & Sóc Sơn & 21.2595 & 105.8545 \\
    \midrule
    Miền Trung & Bạch Mã & 16.2074 & 107.8486 \\
    & Phong Điền & 16.4833 & 107.1667 \\
    & Kon Ka Kinh & 14.2167 & 108.3000 \\
    & Bidoup Núi Bà & 12.1833 & 108.6833 \\
    & Phong Nha & 17.5380 & 106.1481 \\
    \midrule
    Miền Nam & Cát Tiên & 11.4273 & 107.4289 \\
    & Cần Giờ Mangrove & 10.4114 & 106.9540 \\
    & U Minh Thượng & 9.6167 & 105.1167 \\
    & Bình Châu & 10.5333 & 107.5167 \\
    & Đà Lạt Pine & 11.9383 & 108.4583 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Test Script}

Script \texttt{test\_fire\_alerts.py} hỗ trợ các chế độ test:
\begin{verbatim}
# Single fire alert
python test_fire_alerts.py -t single

# Fire with resolution
python test_fire_alerts.py -t resolve

# Device status updates
python test_fire_alerts.py -t device_status --count 5

# Full test suite
python test_fire_alerts.py -t full -v
\end{verbatim}

\section{Kịch bản 4: Đánh giá Knowledge Distillation}

\subsection{Đặc tả kịch bản}

Mục tiêu: đánh giá lợi ích của knowledge distillation so với huấn luyện trực tiếp.
\begin{itemize}
  \item Baseline: EfficientNet-Lite0 huấn luyện trực tiếp trên tập dữ liệu cháy rừng (\texttt{fire\_detection\_best.pth});
  \item Teacher: EfficientNet-B3 huấn luyện riêng với số epoch lớn;
  \item Student distilled: EfficientNet-Lite0 huấn luyện với loss kết hợp từ teacher (\texttt{student\_distilled\_best.pth}).
\end{itemize}

\subsection{Kết quả kỳ vọng}

Cả baseline và student distilled đều là EfficientNet-Lite0 nên kích thước và latency giống nhau. Một ví dụ về so sánh độ chính xác và thời gian huấn luyện:
\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{So sánh baseline (direct), teacher và student distilled (cùng Lite0 cho triển khai edge)}
  \begin{tabular}{lccc}
    \toprule
    Mô hình & Kích thước (FP32) & Accuracy (val) & Latency (ước tính) \\
    \midrule
    Baseline (Lite0, direct) & 18 MB & 93--94\% & \textasciitilde 22 ms \\
    Teacher (EfficientNet-B3) & 47 MB & 95--97\% & 60 ms (không triển khai edge) \\
    Student distilled (Lite0) & 18 MB & 94--96\% (kỳ vọng) & \textasciitilde 22 ms \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Thảo luận}

Khi teacher đủ mạnh và được huấn luyện kỹ, student distilled thường đạt độ chính xác cao hơn baseline nhưng vẫn giữ kích thước và tốc độ triển khai phù hợp với ESP32-S3. Điều này giúp nâng cao độ tin cậy của hệ thống trong khi không yêu cầu nâng cấp phần cứng.

\section{So sánh hai phương pháp huấn luyện và lựa chọn}

Trong đồ án có hai cách huấn luyện mô hình EfficientNet-Lite0: \emph{huấn luyện cơ sở} (direct training) và \emph{huấn luyện student} (knowledge distillation). Sau khi thực hiện cả hai và so sánh trên tập validation, đồ án \textbf{lựa chọn một phương pháp} để sử dụng cho mô hình triển khai.

\subsection{Hai phương pháp đã thực hiện}

\subsubsection{Phương pháp 1: Huấn luyện cơ sở}

Mô hình EfficientNet-Lite0 được fine-tune trực tiếp trên tập fire/normal với Cross-Entropy, một giai đoạn; checkpoint lưu tại \texttt{fire\_detection\_best.pth}.

\subsubsection{Phương pháp 2: Huấn luyện student (distillation)}

Huấn luyện teacher EfficientNet-B3 trước, sau đó huấn luyện student Lite0 với loss kết hợp CE và KL-divergence từ teacher; checkpoint lưu tại \texttt{student\_distilled\_best.pth}.

\subsection{Kết quả so sánh (chứng minh)}

Kết quả đọc từ checkpoint của hai mô hình khi lưu mô hình tốt nhất theo validation accuracy:

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Kết quả so sánh hai phương pháp trên tập validation (từ checkpoint)}
  \begin{tabular}{lcc}
    \toprule
    Chỉ số & Huấn luyện cơ sở & Huấn luyện student (distillation) \\
    \midrule
    Validation accuracy (\%) & 98{,}5 & 98{,}5 \\
    Validation loss & 0{,}156 & 0{,}463 \\
    Epoch lưu mô hình tốt nhất & 13 & 9 \\
    Số giai đoạn huấn luyện & 1 & 2 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Hai mô hình đạt \textbf{cùng độ chính xác validation 98{,}5\%}. Tuy nhiên \textbf{validation loss của mô hình huấn luyện cơ sở thấp hơn rõ rệt} (0{,}156 so với 0{,}463), phản ánh dự đoán ổn định hơn và ít sai lệch so với nhãn thật trên tập kiểm tra.

\subsection{Lựa chọn phương pháp và lý do}

\textbf{Đồ án chọn phương pháp huấn luyện cơ sở} (direct training) và sử dụng mô hình \texttt{fire\_detection\_best.pth} cho triển khai. Lý do:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Cùng độ chính xác, loss thấp hơn}: Trên tập validation, cả hai đều đạt 98{,}5\% accuracy nhưng mô hình cơ sở có val\_loss thấp hơn nhiều (0{,}156 so với 0{,}463). Loss thấp hơn cho thấy mô hình cơ sở hội tụ tốt hơn và phù hợp để đưa vào triển khai thực tế.
  \item \textbf{Quy trình đơn giản}: Chỉ một giai đoạn huấn luyện, không phụ thuộc mô hình teacher, dễ tái hiện, bảo trì và mở rộng sau này.
  \item \textbf{Tiết kiệm tài nguyên}: Không cần huấn luyện thêm mô hình EfficientNet-B3 (teacher), tiết kiệm thời gian và GPU; phù hợp khi cần huấn luyện lại hoặc cập nhật dữ liệu.
  \item \textbf{Cùng kiến trúc triển khai edge}: Vì cả hai đều là EfficientNet-Lite0, kích thước mô hình và độ trễ trên thiết bị biên là như nhau; không có lợi thế triển khai khi chọn distillation trong trường hợp này.
\end{enumerate}

Kết luận: với kết quả thực tế (Bảng trên), phương pháp huấn luyện cơ sở vừa đạt độ chính xác cao vừa có loss thấp hơn và quy trình gọn hơn, nên được chọn làm phương pháp chính cho mô hình phát hiện cháy triển khai trên thiết bị biên.

\subsection{Các khía cạnh chứng minh độ tương thích thiết bị biên}

Để chứng minh mô hình đã chọn tương thích với thiết bị biên (ví dụ ESP32-S3), đồ án đã kiểm tra các khía cạnh sau. Kết quả chi tiết được sinh tự động bằng script Python \texttt{edge\_compatibility\_comparison.py} và lưu vào file \texttt{comparison\_report.md}.

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Kiến trúc mô hình}: Cả hai phương pháp (cơ sở và distillation) đều xây dựng từ \textbf{EfficientNet-Lite0}, được thiết kế cho triển khai trên thiết bị di động và thiết bị biên (TensorFlow Lite, lượng tử INT8). Script so sánh xác nhận kiến trúc từ checkpoint hoặc từ số tham số (khoảng 3{,}2--4{,}5M tham số tương ứng Lite0).
  \item \textbf{Kích thước mô hình}: Kích thước FP32 khoảng 13--18 MB; sau lượng tử INT8 khoảng \textbf{3--5{,}3 MB}, nằm trong giới hạn flash 4--16 MB của ESP32-S3. Script đọc \texttt{state\_dict} của từng checkpoint để tính số tham số và ước lượng kích thước.
  \item \textbf{RAM khi suy luận}: Ước lượng RAM cho một lần suy luận (activation và buffer) khoảng \textbf{1{,}5 MB}, phù hợp PSRAM 8 MB của ESP32-S3, không cần thêm phần cứng đắt tiền.
  \item \textbf{Nhu cầu khi huấn luyện}: Huấn luyện cơ sở chỉ một giai đoạn, batch size 32, ước lượng RAM GPU khoảng 118 MB; huấn luyện distillation cần hai giai đoạn (teacher rồi student) và tốn tài nguyên hơn. Cấu hình (số epoch, batch size, learning rate, v.v.) được script dẫn xuất trực tiếp từ file \texttt{model/train\_fire\_detection.py} và \texttt{experiments/knowledge\_distillation/config.py}.
  \item \textbf{Epochs và độ chính xác}: Số epoch lưu mô hình tốt nhất và validation accuracy/loss được đọc từ checkpoint; từ đó so sánh và chọn phương pháp (đồ án chọn cơ sở vì cùng accuracy nhưng loss thấp hơn).
\end{enumerate}

Bảng tổng hợp trong \texttt{comparison\_report.md} bao gồm: kiến trúc, số tham số, kích thước FP32/INT8, RAM suy luận, cấu hình huấn luyện (epochs, batch size, teacher/student model), validation accuracy/loss và kết luận tương thích ESP32-S3. Chạy lệnh \texttt{python edge\_compatibility\_comparison.py} tại thư mục gốc repo để tái tạo báo cáo so sánh đầy đủ.

\section{Tổng hợp và đánh giá chung}

Tổng hợp các kịch bản thử nghiệm cho thấy:
\begin{itemize}
  \item Sau khi so sánh hai phương pháp (huấn luyện cơ sở và distillation), đồ án chọn \textbf{phương pháp huấn luyện cơ sở} và sử dụng mô hình \texttt{fire\_detection\_best.pth} (validation accuracy 98{,}5\%, validation loss 0{,}156) cho triển khai; lý do và kết quả chứng minh đã nêu ở mục trên.
  \item Mô hình EfficientNet-Lite0 đạt độ chính xác cao cho bài toán phát hiện cháy/không cháy và phù hợp triển khai trên thiết bị biên (cùng kích thước, độ trễ cho dù huấn luyện theo cách nào).
  \item Edge AI mang lại lợi thế rõ rệt về độ trễ, băng thông và chi phí so với xử lý trên đám mây;
  \item Kiến trúc hệ thống Edge--Ground--Cloud giúp đảm bảo tính mở rộng, khả năng hoạt động offline và trải nghiệm người dùng tốt thông qua dashboard/web/mobile.
\end{itemize}

%============================
% CHƯƠNG 5: KẾT LUẬN
%============================
\chapter{Kết luận}

\section{Tổng kết}

Đồ án đã xây dựng và hiện thực một hệ thống phát hiện cháy rừng thời gian thực dựa trên Edge AI, bao gồm:
\begin{itemize}
  \item Thiết kế và huấn luyện mô hình học sâu EfficientNet-Lite0 cho bài toán phân loại cháy/không cháy; sau khi so sánh hai phương pháp (huấn luyện cơ sở và distillation), đồ án chọn phương pháp huấn luyện cơ sở và sử dụng mô hình \texttt{fire\_detection\_best.pth} (98{,}5\% accuracy, loss thấp hơn) cho triển khai;
  \item Xây dựng pipeline từ chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, kiểm thử đến xuất mô hình (ONNX/TensorFlow Lite) phục vụ triển khai;
  \item Sử dụng máy ảo giả lập có cấu hình tương đương ESP32-S3 để kiểm thử và phát triển linh hoạt trước khi triển khai trên phần cứng thực tế;
  \item Thiết kế ứng dụng Python xử lý video thời gian thực, làm cơ sở để kiểm chứng pipeline và tối ưu tiền xử lý/hậu xử lý;
  \item Xây dựng hệ thống giám sát Ground Station hoàn chỉnh bao gồm: Mosquitto MQTT Broker, FastAPI Prometheus Exporter, Prometheus Server, Alertmanager, Grafana Dashboard với Geomap visualization, và Nginx Image Server; tất cả được triển khai trên Kubernetes cluster sử dụng kubeadm;
  \item Tích hợp thông báo Telegram với chiến lược dual notification (immediate + reminder);
  \item Đề xuất kiến trúc hệ thống Edge--Ground--Cloud toàn diện, chỉ truyền alert thay vì truyền toàn bộ video, giúp giảm mạnh băng thông và chi phí;
  \item Khảo sát và thiết kế thí nghiệm knowledge distillation nhằm nâng cao hiệu năng mô hình nhẹ trong khi vẫn đảm bảo ràng buộc phần cứng.
\end{itemize}

Kết quả đánh giá cho thấy hệ thống đạt:
\begin{itemize}
  \item Validation accuracy 98{,}5\% với mô hình đã chọn (huấn luyện cơ sở, \texttt{fire\_detection\_best.pth});
  \item Độ trễ end-to-end 2--5 giây từ lúc phát hiện cháy đến khi nhận Telegram notification;
  \item Mức băng thông tiết kiệm tới 99{,}998\% so với truyền video liên tục;
  \item Grafana Geomap hiển thị vị trí cảnh báo real-time trên bản đồ Việt Nam;
  \item Alertmanager tự động gửi reminder nếu cảnh báo chưa được xử lý sau 15 phút.
\end{itemize}

Đồ án đã so sánh hai phương pháp huấn luyện và \textbf{chọn phương pháp huấn luyện cơ sở}: mô hình \texttt{fire\_detection\_best.pth} đạt cùng 98{,}5\% accuracy với mô hình distilled nhưng có validation loss thấp hơn (0{,}156 so với 0{,}463), quy trình đơn giản và tiết kiệm tài nguyên hơn. Chi tiết so sánh và kết quả chứng minh được nêu ở Chương 4.

\section{Hạn chế và hướng phát triển}

\subsection{Hạn chế}

Một số hạn chế hiện tại:
\begin{itemize}
  \item Phần thiết bị biên hiện sử dụng máy ảo giả lập, chưa triển khai trên phần cứng ESP32-S3 thực tế;
  \item Một số kịch bản môi trường khó (ban đêm, sương mù dày, khói mỏng) vẫn còn tỷ lệ nhầm lẫn nhất định;
  \item Hệ thống chưa tích hợp authentication/authorization cho Grafana và API endpoints;
  \item Các thí nghiệm knowledge distillation mới ở mức thử nghiệm, cần mở rộng thêm để khẳng định lợi ích trong mọi điều kiện;
  \item Chưa có cơ chế backup và recovery cho Prometheus data.
\end{itemize}

\subsection{Hướng phát triển}

Trong tương lai, hệ thống có thể được mở rộng theo các hướng:
\begin{itemize}
  \item Triển khai trên phần cứng ESP32-S3 thực tế, tích hợp TensorFlow Lite Micro và camera OV2640;
  \item Mở rộng tập dữ liệu với nhiều điều kiện thời tiết, địa hình và khu vực địa lý khác nhau, bao gồm cả dữ liệu từ UAV (drone);
  \item Tích hợp thêm cảm biến (nhiệt độ, độ ẩm, cảm biến khói) và expose thêm metrics cho Prometheus;
  \item Thêm authentication (OAuth2, LDAP) cho Grafana và API endpoints;
  \item Mở rộng Kubernetes cluster với auto-scaling (HPA) và high availability (nhiều replicas, PodDisruptionBudget);
  \item Tích hợp thêm notification channels (Email, Slack, Webhook);
  \item Nghiên cứu các kiến trúc mô hình mới (Vision Transformer nhẹ, ConvNeXt-Tiny) và các kỹ thuật tối ưu như pruning, quantization-aware training;
  \item Tiến hành thử nghiệm thực địa tại các khu rừng, đo đạc chi tiết về độ bền thiết bị, độ tin cậy liên lạc và khả năng phát hiện trong điều kiện thực tế.
\end{itemize}

%============================
% TÀI LIỆU THAM KHẢO
%============================
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{tan2019efficientnet}
Mingxing Tan and Quoc V. Le,
``EfficientNet: Rethinking Model Scaling for Convolutional Neural Networks'',
in \emph{Proceedings of the 36th International Conference on Machine Learning (ICML)}, 2019.

\bibitem{hinton2015distilling}
Geoffrey Hinton, Oriol Vinyals and Jeff Dean,
``Distilling the Knowledge in a Neural Network'',
arXiv preprint arXiv:1503.02531, 2015.

\bibitem{gou2021survey}
Jiawei Gou, Baosheng Yu, Stephen J. Maybank and Dacheng Tao,
``Knowledge Distillation: A Survey'',
\emph{International Journal of Computer Vision}, 129, 1789--1819, 2021.

\bibitem{espidf}
Espressif Systems,
``ESP-IDF Programming Guide'',
\url{https://docs.espressif.com}.

\bibitem{tflite}
TensorFlow Lite Micro,
``TensorFlow Lite for Microcontrollers'',
\url{https://www.tensorflow.org/lite/microcontrollers}.

\bibitem{prometheus}
Prometheus Authors,
``Prometheus - Monitoring system \& time series database'',
\url{https://prometheus.io/docs/}.

\bibitem{grafana}
Grafana Labs,
``Grafana Documentation - Geomap Panel'',
\url{https://grafana.com/docs/grafana/latest/panels-visualizations/visualizations/geomap/}.

\bibitem{mqtt}
MQTT.org,
``MQTT - The Standard for IoT Messaging'',
\url{https://mqtt.org/}.

\bibitem{mosquitto}
Eclipse Foundation,
``Eclipse Mosquitto - An open source MQTT broker'',
\url{https://mosquitto.org/}.

\bibitem{fastapi}
Sebastián Ramírez,
``FastAPI - Modern, fast web framework for building APIs with Python'',
\url{https://fastapi.tiangolo.com/}.

\bibitem{kubernetes}
The Kubernetes Authors,
``Kubernetes Documentation'',
\url{https://kubernetes.io/docs/}.

\bibitem{kubeadm}
The Kubernetes Authors,
``kubeadm - Creating a cluster with kubeadm'',
\url{https://kubernetes.io/docs/setup/production-environment/tools/kubeadm/}.

\bibitem{onnxruntime}
Microsoft,
``ONNX Runtime - High Performance Inference Engine'',
\url{https://onnxruntime.ai/}.

\bibitem{vov2024wildfire}
Báo điện tử VOV,
``Hơn 2.222 vụ cháy, 529ha rừng bị thiêu rụi trong nửa đầu năm 2024'',
\url{https://vov.vn/}.

\bibitem{edgeai_bandwidth}
Vartech Systems,
``Edge AI and IoT Bandwidth Savings'',
\url{https://www.vartechsystems.com/}.

\bibitem{edgeai_latency}
Geniatech,
``How Edge AI Reduces Latency in Industrial IoT'',
\url{https://www.geniatech.com/}.

\bibitem{opencv}
OpenCV,
``Open Source Computer Vision Library'',
\url{https://opencv.org/}.

\end{thebibliography}

\end{document}

